\section{Story}

\secret{Diese Story ist als Einstiegshilfe in die Welt von \emph{At The End}\\gedacht. Sie muss nicht befolgt werden und kann in kleinen\\oder großen Teilen beliebig verändert werden.\\Dabei gilt die Grundregel: Alles erlaubt, solange es Spaß macht!}

\subsection{Ausgangssituation}

Alle Spieler bzw. deren Charaktere finden sich aus dem einen oder anderen Grund\footnote{Da alle Charaktere individuell sind, sollte der Einstieg und der Grund des Erscheinens auch individuell improvisiert werden.} in der Kommando-Zentrale der Station ein. Dort erwartet sie bereits der \npc{Admiral Connor} mit den beiden \npc{Kommandanten Kreyl} und \npc{Umbridge}. Es begrüßt sie der Admiral:

\speech{Guten Morgen. Sie wissen alle, wieso ich Sie hierher bestellt habe. Sie alle. Glauben Sie mir, ich hätte lieber einige gute Militärs geschickt als sie -- ich kann Zivilisten nicht mit so einer Aufgabe betrauen. Doch leider habe ich keine andere Wahl. Nun denn.\\
Ich möchte, dass Sie zur Station beim Last Known Point aufbrechen. Diese Station ist der letzte bekannte Punkt vor den unbekannten Ebenen im Norden. Und diese Station ist auch Quelle der aktiven Wasserversorgung hier in der Basis. Auf dem Weg machen Sie einen Zwischenstopp an der Northern East Base. Die dafür nötigen Karten sowie weitere Ausrüstung werden Sie von \npc{Offizier Bingens} nach dieser Einweisung eine Ebene tiefer erhalten.\\
Der Zweck dieser Unternehmung ist die langfristige Wiederherstellung und Sicherung der Wasserversorgung. Wie Sie vielleicht mitbekommen haben, ist unser Vorrat auf rund 10\% gefallen. Aber bitte bewahren Sie Ruhe und vor allem: Halten Sie den Mund! Ich kann keine Massenpanik auf der Basis hier gebrauchen.
Die Nachricht wird sich ohnehin früher oder später herumsprechen und dann wird mein gesamtes Militär hier gebraucht.\\
Wenn jemand aussteigen möchte, kann er das hier und jetzt tun. Denn ich werde Sie nicht zwingen. Aber Sie werden auch keine Chance haben, wieder ins Team aufgenommen zu werden. Und wenn Sie sich dazu entschließen, bei dieser Operation dabei zu sein, gilt für Sie alle außerdem, dass Sie sich strikt an die Regeln halten. Ich dulde keine Regelverletzungen, von niemandem. Ist das klar? -- Nun gut. Haben Sie noch Fragen?}

\secret{Falls jemand den \npc{Admiral} fragen sollte, warum er diese Entscheidungen getroffen hat, wird er stets ausweichen und letztlich keine Antwort geben, unabhängig von den unternommenen Mühen. Manipulation ist beim \npc{Admiral} nicht möglich, ein Versuch würde ernste Konsequenzen haben.}

Anschließend begeben sich die Mitglieder der \emph{Operation ,,Meerschweinchen``} zusammen mit den beiden Kommandanten, die vor der Tür warten, eine Ebene tiefer. Dort erwartet sie außerdem der \npc{Unteroffizier Karlsen} sowie der bereits erwähnte \npc{Offizier Bingens}. Die beiden werden den Mitgliedern ihre Ausrüstung geben. Dabei können die Charaktere selbst wählen, welche Waffen sie mit nehmen wollen und wie ihre Ausrüstung aussehen soll.

\secret{\npc{Offizier Bingens} wird stets ein wachsames Auge auf die\\Ausrüstung haben und jeden, der sich zu viel nehmen will, auffliegen\\lassen. Die Konsequenz daraus ist eine reduzierte Ausrüstung,\\beispielsweise mit schwachen oder keinen Waffen.}

Zur Grundausrüstung gehören für jeden Charakter mehrere große Wasserflaschen und einige Lebensmittel, ein Rucksack mit weiteren Utensilien und Gegenstände des persönlichen Bedarfs, eine Atemmaske mit eingebautem Sprechfunk sowie Kletterausrüstung und gute Stiefel.

Sobald alle Charaktere fertig ausgerüstet sind, treten die beiden Kommandanten näher. Dabei wird \npc{Umbridge} stets grimmig dreinschauen, während \npc{Kreyl} das weitere Vorgehen erläutert:

\speech{Da Sie nun ausgerüstet sind, kann ich mit den weiteren Details fortfahren. Es muss ein Führer, der die Karten für die Reise bekommt, und ein Fahrer, der den Bus fährt, bestimmt werden. Die Entscheidung hierfür liegt ganz bei Ihnen.\\
Ich empfehle Ihnen, sich bei Ihrer Reise zu beeilen. Der Weg ist rund 180 Kilometer lang, aber man weiß nie, womit man es auf so einer Strecke zu tun bekommt. Sie sollten vor Anbruch der Dunkelheit am ersten Zwischenstopp, der Militärbasis Northern East Base, sein. Wir wollen nicht, dass Sie uns in der Zwischenzeit verloren gehen. Denn der Weg dorthin wird anfangs noch recht gemütlich sein, da die ersten zwanzig, dreißig Kilometer präpariert sind. Die restliche Strecke führt allerdings durchs Gelände.\\
Sie erhalten zudem einen Begleiter: \npc{Unteroffizier Karlsen} wird Sie bis zur Basis begleiten und dort aussteigen. Während des ersten Teils der Reise sind Sie seinem Befehl unterstellt. Sie haben nun Gelegenheit, sich nochmal frisch zu machen. Treffpunkt ist das Haupttor in 15 Minuten.}

\subsection{Storyline}

\subsubsection{Start der Reise}

Die Charaktere sollten sich beim Haupttor zusammenfinden. Auch wenn der Begriff ein anmutiges, hohes Tor mit starker Befestigung vermuten lässt, gibt es dort lediglich eine Rampe in den Untergrund, die von einem Metalltor gesichert wird. Daneben steht eine kleine Lagerhalle, die von den Stürmen hier draußen ziemlich mitgenommen aussieht. Vor dem Tor steht ein alter VW-Bus mit rostig-grüner Lackierung bereit. Der Fahrer soll sich nach vorne setzen, neben ihm der Führer. Hinter den Führer setzt sich \npc{Unteroffizier Karlsen}.

An dieser Stelle gibt es keine weiteren Handlungsabläufe außer dem Starten der Tour. Daher wird von \npc{Unteroffizier Karlsen} keine weitere Verzögerung gebilligt.

\secret{Der Spieler von \npc{Bettler Baldo} sollte bedenken,\\
dass dieser niemals in ein Auto steigen würde!}

Die erste Stunde der Fahrt verläuft ziemlich ruhig ab. Die Landschaft, an der die Reisenden vorbei kommen, ist trist und karg, ohne jegliches Leben. Da die Meisten noch nie an der Oberfläche waren, werden sie die Aussicht auf die endlose Kargheit dennoch bewundern. Besonders die helle Sonne wird den Charakteren zu schaffen machen, auch wenn die Augen hinter den Atemmasken ein bisschen verborgen sind.

\secret{Um ein wenig Abwechslung in die Fahrt zu bringen, kann ruhige\\Musik gespielt werden. Zur Auflockerung kann jeder Spieler zudem\\einen Würfelwurf machen. Bei einem Patzer verliert einer der\\Charaktere einen Lebenspunkt, da er durch ein Schlagloch mit\\dem Kopf gegen einen Querbalken stößt.}

Nach rund 90 Minuten ist die knappe Hälfte des Weges geschafft. Doch da die Wege zur Basis so selten benutzt werden, ist die Strecke nicht mehr zu erkennen. Der Führer muss eine Prüfung auf Orientierung bestehen, die die Schwierigkeit 8 (schwer) erfordert. Besteht er die Prüfung, so wird der richtige Weg gewählt und die Gruppe kommt dem Ziel schnell näher. Andernfalls wird sie einen Umweg machen, der sie eine Stunde extra kostet.

Unabhängig vom Ausgang der Prüfung auf Orientierung wird das Gelände nun steiniger und auch steiler. Es scheint fast so, als kämen die Charaktere in ein Gebirge. Tatsächlich ist es allerdings der ausgetrocknete Grund des Südatlantik auf ihrem Weg nach Südafrika, denn davor fuhren sie auf den ehemaligen Gletscherebenen des Südpols.

\secret{Nachdem die Spielrunde nun bereits aus der Einleitung, den Regelerklärungen und der Startszene bestand, ist ein guter\\Zeitpunkt für eine kleine Pause gekommen.}

Nach ungefähr 15 Minuten gibt es auf einmal einen lauten Knall und heftigen Ruck. Der Fahrer muss sofort eine Prüfung auf Fahrzeuge / Maschinen mit der Schwierigkeit 8 bestehen, andernfalls kippt der VW-Bus auf die Seite. Denn der Fahrer war kurz unaufmerksam und ist über einen spitzen Felsen gefahren, der den vorderen rechten Reifen aufgeschlitzt hat.

Um den VM-Bus wieder auf die richtige Seite zu drehen, müssen alle Passagiere aussteigen. Es können bis zu zehn Charaktere gleichzeitig mithelfen, wobei \npc{Karlsen} lediglich am Rand stehen wird. Dazu muss eine Prüfung -- oder Gruppenprüfung -- auf körperliche Stärke mit der Basis-Schwierigkeit 12 bestanden werden.

Um das Rad zu wechseln, ist ein Ersatzrad notwendig. Ein solches befindet sich an der Unterseite des Hecks. Ein Charakter muss nun eine Prüfung auf Technik mit der Schwierigkeit 8 bestehen, um den Reifen erfolgreich und fehlerfrei zu wechseln. Besteht er die Prüfung lediglich auf die Schwierigkeit 6, so ist der Reifen durchaus richtig gewechselt, aber die Schrauben sind nicht fest genug angezogen (der Spielleiter sollte sich diese vermerken). Gelingt die Prüfung nicht, so verstaucht sich der Techniker die Hand und muss jemand anderen den Reifen wechseln lassen.

\secret{Schafft es gar keiner, den Reifen zu wechseln, kann immer noch\\\npc{Karlsen} um Hilfe gebeten werden. Er wird das sehr unfreiwillig\\tun und muss daher unter Umständen manipuliert oder\\bestochen werden, um den Charakteren zu helfen.}

Entscheiden sich die Charaktere, dass sie den Bus nicht wieder aufrichten oder nicht wieder fahrtauglich machen können, könnte ihnen immer noch das Funkgerät beim Fahrer auffallen. Sie könnten versuchen, Hilfe anzufordern. Dies wird allerdings dazu führen, dass sie eine Absage erhalten. Denn ein aufziehender, starker Sturm verbietet es, noch länger draußen zu bleiben.

Sollten die Charaktere den Weg zu Fuß beschreiten wollen, siehe weiter in Abschnitt \ref{subsubsec:story.by-feet}. Sollten die Charaktere ein Lager aufschlagen wollen (die Ausrüstung dafür wäre vorhanden), siehe weiter in Abschnitt \ref{subsubsec:story.camping}. Andere Handlungsstränge werden von \npc{Unteroffizier Karlsen} verhindert.

Ist der VW-Bus fahrtauglich, so kann die Story in Abschnitt \ref{subsubsec:story.driving} fortgesetzt werden.

% Formatting
\newpage

\subsubsection{Weiterfahrt im Bus}
\label{subsubsec:story.driving}

Die weitere Fahrt im Bus verläuft entspannt ohne weitere Zwischenfälle. Daher kommen die Charaktere einige Stunden später bei der Northern East Base an. Auch wenn eine Prüfung auf Orientierung unter Umständen zu einer Verzögerung von rund einer Stunde geführt haben sollte, gibt es da keine Unterscheidung.

Die Geschichte wird nun in Abschnitt \ref{subsubsec:story.arrival-neb} fortgeführt.

\subsubsection{Unterwegs zu Fuß}
\label{subsubsec:story.by-feet}

\secret{Dieser Teil der Story kann entweder vor oder nach dem Zwischenstopp\\in der Northern East Base geschehen. Dabei ist den Charakteren\\unter Umständen nicht bewusst, dass ein Sturm aufzieht.}

Auf die eine oder andere Weise führt der Weg zu Abschnitt \ref{subsubsec:story.sandstorm} oder \ref{subsubsec:story.arrival-neb} oder sogar \ref{subsubsec:story.arrival-lkp}. Es sollte aber nicht passieren, dass die Charaktere nun auch noch im freien Kampieren müssen, wenn es sich vermeiden lässt.

Auf ihrem Weg werden die Wasservorräte in ihren Flaschen mit der Zeit zur Neige gehen. Der Charakter mit der geringsten Ausdauer wird als erstes Umfallen und vor Erschöpfung liegen bleiben, außer sie können sich gut genug organisieren, um das zu verhindern.

In der Wüste, die sie durchqueren, finden sich fast ausschließlich Felsen und Geröll. Es begegnen den Charakteren fast keine Tiere, und wenn, dann sind es kleine Echsen, Schlagen und andere Tiere, die in der Wüste überleben können.

Auch wenn es abseits des Weges liegt, so lässt sich in einiger Entfernung ein großes Haus erkennen. Wenn sie sich entschließen, dort hin zu gehen, so finden sie allerdings nur noch die Ruinen vor. Interessanterweise stehen die Außenmauern stabil, während das ganze Innere voller Sand und absolut zerstört ist. Es gibt dort keine Ressourcen, keine Ausrüstung, keine Informationen. Zwar gibt es Schatten und einen geeigneten Ort zur Rast, doch kann ein aufmerksamer Beobachter bereits das Ziel in einiger Entfernung erkennen.

\secret{Dies ist eine Zwischenstory, der Weg ist hier nicht das Ziel!}

\subsubsection{Übernachten auf halber Strecke}
\label{subsubsec:story.camping}

\secret{Dieser Teil der Story kann entweder vor oder nach dem Zwischenstopp\\in der Northern East Base geschehen. Dabei ist den Charakteren\\unter Umständen nicht bewusst, dass ein Sturm aufzieht.}

Die Helden rasten in einer -- wer hätte es gedacht -- tristen Umgebung. Hinter einem mehrere Meter hohen Felsen hatten sie schließlich angehalten, um diesen Ort auf seine Nützlichkeit zu prüfen. Weiter östlich gibt es absolut gar nichts, nur eine windige, weite Ebene. Westlich sind kleinere Löcher im Boden, die guten Schutz bieten könnten. Der Felsen selbst bietet genug Platz für alle, spendet Schatten und sieht sehr solide aus.

Die Charaktere haben die Ausrüstung, um die Zelte aufzubauen, dabei. Der perfekte Standort für die Zeltgruppe wird durch eine Prüfung auf Orientierung 8 herausgefunden. Allerdings darf jeder Charakter so eine Prüfung machen und sich durchzusetzen versuchen.

Um sein Zelt aufzubauen, muss jeder Charakter für sich selbst eine Prüfung auf Überleben 4 schaffen. Gelingt dies nicht, so wird sein Zelt in kürzester Zeit einstürzen.

In der Nacht werden die Charaktere von kleinen lästigen Biestern heimgesucht: Kakerlaken. Durch Licht und Wärme wurden sie in die Zelte gelockt, wo sie die Helden aufschrecken und womöglich aus ihren Zelten vertreiben. Wer bleiben will, muss eine Prüfung auf MEN 6 schaffen. Wird das Ziel verfehlt, so verfällt der Charakter in Panik und rennt hinaus in die Dunkelheit und verschüttet bei einem Zufallswurf und einer 1 seine Wasservorräte. Diese Prüfung müssen alle Charaktere schaffen, da die Kakerlaken in allen Zelten auftauchen, da sie sich in den Ritzen und zwischen den Steinen versteckt hatten.

\secret{Bei einer Prüfung auf MEN 6 müssen ebenfalls die 3 Punkte\\
für das Attribut abgezogen werden, sodass es eigentlich\\
auf eine Prüfung auf MEN 9 hinaus läuft.}

Die Kakerlaken verbreiten vor allem das unglaubliche Gefühl von Ekel. Ist auch nur ein Charakter hinaus gerannt, wird er sich nicht mehr in sein Zelt trauen und versuchen, einen anderen Schlafplatz zu suchen. Um die Gruppe beisammen zu halten, muss dazu das Lager abgebrochen und an anderer Stelle erneut aufgebaut werden. Dabei müssen wieder die Prüfungen auf Überleben 4 geschafft werden.

Einfallsreiche Charaktere könnten auch ohne Zelte schlafen. Doch wie sich herausstellen wird, ist das eine schlechte Idee. Denn es geht nun mit Abschnitt \ref{subsubsec:story.sandstorm} weiter.

\subsubsection{Achtung! Sandsturm!}
\label{subsubsec:story.sandstorm}

In einem passenden Augenblick zieht ein Sandsturm auf. Nun ist eine Weiterfahrt im Bus unmöglich, die Helden müssen warten. Haben sie keinen Bus mehr, so sollten sie möglichst schnell einen Unterschlupf finden. Denn alle zehn Minuten verlieren die Helden je einen Lebenspunkt, wenn sie ungeschützt herumlaufen.

Wer keine Atemmaske hat oder keine Atemmaske aufsetzt, verliert einen ganzen Lebenspunkt pro Minute, denn die Sandstürme hier werden von nichts gebremst. Sie rauschen über die Ebenen hinweg und sind weit verheerender als die Wüstenstürme zu der Zeit, zu der das Klima noch im Gleichgewicht war.

Zusätzlich zum Sandsturm wird ein Gewitter aufziehen, allerdings ohne jeglichen Niederschlag. Jeder Charakter muss einen Zufallswurf machen, bei einem beliebigen Doppelpatzer wird dieser Charakter oder seine nächste Umgebung von einem Blitz getroffen.

Intelligente Charaktere könnten auf die Idee kommen, den Wolken zu folgen. Sie würden nach Norden zum ursprünglichen Meer führen und dabei auch den Last Known Point passieren.

Sobald die Charaktere einen sicheren Unterschlupf gefunden und dort ein wenig pausiert haben, wird der Sturm weiterziehen. Findet sich kein passender Unterschlupf, so können sie sich auch auf den Boden legen und mit etwas Festem wie einer Zeltplane zudecken. Die Zelte selbst sind keine Hilfe, sie würden sofort abgerissen.

\secret{Durch den Sandsturm sollte kein Charakter sterben!}

Da es sich beim Sandsturm ebenfalls um eine Zwischenstory handelt, wird die Haupthandlung nun am passenden Ort des Geschehens weitergeführt. Dies ist entweder allgemein Abschnitt \ref{subsubsec:story.driving} oder das Ziel der Reise kommt direkt in Sicht. Dann sind es Abschnitt \ref{subsubsec:story.arrival-neb} oder \ref{subsubsec:story.arrival-lkp}.

\subsubsection{Ankunft in der Northern East Base}
\label{subsubsec:story.arrival-neb}

Als sie an der Northern East Base ankommen, steigen die Charaktere aus dem Bus aus. Der Anblick besteht aus einem Wachturm und einem Geschützturm auf der Ostseite, einem kleinen Hangar auf der Westseite und wie auch bei der Southern City einem großen Metalltor, welches den Eingang in die ansonsten unterirdisch errichtete Basis ist. Auffällig ist das abgenutzte Äußere und der feine Sand, der in jeder Fuge und jeder Ritze zu sitzen scheint.

Es erwartet sie bereits der breit gebaute und wirklich militärisch aussehende \npc{General Jackson}, der erst \npc{Karlsen} die Hand schüttelt und danach die Gruppe offiziell begrüßt:

\speech{Hallo. Anscheinend haben sie die Reise vom Hauptquartier hierher ganz gut überstanden. Mein Name ist General Jackson. Ich bin auf dieser Station der Boss. Für die Weiterreise können sie den Bus hier nochmals voll auftanken. Da es nun kurz vor 15 Uhr ist, steht ihnen frei, ob sie die Reise zum Last Known Point noch heute antreten wollen oder lieber eine Nacht hier verbringen. Diese Entscheidung liegt ganz bei Ihnen.\\
Wenn Sie Fragen haben, können Sie sich an jeden Soldaten wenden, der Ihnen vielleicht weiter helfen kann. Aber keine Details zu Ihrer Mission! Der direkte Ansprechpartner ist für die Dauer Ihres Aufenthalts immer noch \npc{Unteroffizier Karlsen}. Falls Sie sich entschließen, weiter hier zu bleiben: Abendessen gibt es 18 Uhr, Bettruhe ist spätestens 23 Uhr. Falls Sie noch heute aufbrechen, wünsche ich Ihnen eine gute Reise.}

Die Entscheidung, was als nächstes zu tun ist, muss nun von den Spielern getroffen werden. Die Möglichkeiten sind zwar stets grenzenlos, doch die Hauptoptionen dabei sind: Auftanken des Busses (notwendig für die weitere Reise!), Starten der Weiterreise oder Übernachten auf der Basis.
Dementsprechend ist die Story in Abschnitt \ref{subsubsec:story.stay-neb} oder \ref{subsubsec:story.start-neb} fortzuführen.

\subsubsection{Aufenthalt auf der Northern East Base}
\label{subsubsec:story.stay-neb}

Verletzte Charaktere könnten sich auf der Krankenstation behandeln lassen. Aufgrund der Rast wird jeder Charakter bis zu $2$ Lebenspunkte über Nacht regenerieren.

Unter Umständen fordert ein anonymer Soldat einen Helden zu einem Wettkampf heraus. Je nach Held kann sich die Disziplin unterscheiden. Bei hoher Stärke ist es Armdrücken, bei hoher Bildung eine Art Quiz, bei hoher Geschicklichkeit oder guten handwerklichen Fähigkeiten etwas in diese Richtung. Dies dient einzig der Lockerung der Stimmung und hat keinen Einfluss auf den Verlauf der Haupthandlung.

Die Handlung wird anschließend im folgenden Abschnitt \ref{subsubsec:story.start-neb} fortgeführt.

\subsubsection{Aufbruch von der Northern East Base}
\label{subsubsec:story.start-neb}

Nachdem nun ein neuer Tag angebrochen ist, kann die Reise der Charaktere wieder weiter gehen. Und wieder einmal ist der erste Teil der Reise relativ langweilig, da sie hier nicht mehr viel sehen als die Wüste vor ihnen, die Wüste neben ihnen und die Wüste hinter ihnen. Auffällig ist natürlich, dass das Gebiet immer steiniger wird, wobei die Steine teils klein wie Kies und andernorts groß wie Wackersteine sind. Der \npc{Unteroffizier Karlsen} befindet sich zwar nicht mehr an Bord, doch er würde erklären, dass dies der Meeresboden ist.

% Formatting
\newpage

Ein wichtiges Detail ist der Tank des Busses. Wenn der Tank in der Basis nicht erneut aufgefüllt worden ist, so reicht er nicht mehr aus. Das heißt, dass nach einiger Zeit der Motor stottern und schließlich absterben wird. Wie schnell die Charaktere die Ursache des Problems herausfinden, ist unerheblich: sie können das Problem nicht beheben.

Sie haben auch hier erneut zwei Optionen. Sie können entweder versuchen, den restlichen Weg zum Last Known Point zu laufen (weiter in Abschnitt \ref{subsubsec:story.by-feet}). Oder sie versuchen, ein Nachtlager aufzuschlagen (weiter in Abschnitt \ref{subsubsec:story.camping}). Da es nun Nachmittag ist, ist da auch gar kein zeitlicher Druck.

Der Tank des Busses wird \emph{nicht} leer gehen, wenn die Passagiere bereits in der Wüste übernachtet oder den Weg zur Northern East Base zu Fuß beschritten haben! Denn dann haben sie die Zwischenstationen des Abenteuers bereits gemeistert. Sie können dann die Reise bis zum Ende antreten (weiter in Abschnitt \ref{subsubsec:story.arrival-lkp}).

Sollten die Charaktere den Tank des Busses in der Northern East Base aufgefüllt, keine Schäden am Fahrzeug durch den Steinschlag davon getragen und daher große Teile der Mission übersprungen haben, so wird ein Sandsturm aufziehen, der sie dazu zwingt, die Weiterfahrt zu unterbinden. Dabei haben sie natürlich die Möglichkeit, zu Fuß weiter zu gehen oder ein Nachtlager aufzuschlagen (und damit zurück zu Abschnitt \ref{subsubsec:story.by-feet} oder \ref{subsubsec:story.camping}). Andere Optionen stehen natürlich stets offen. Allgemein geht an diesem Punkt die Story in Abschnitt \ref{subsubsec:story.sandstorm} weiter.

\subsubsection{Ankunft am Last Known Point}
\label{subsubsec:story.arrival-lkp}

Als die Helden am Ende dieser turbulenten Reise am Horizont tatsächlich zwei Türme sehen, sind sie überglücklich. Nach einigen weiteren Kilometern erscheint aus dem leichten Staub-Flimmern eine Station wie eine Festung vor ihnen. Eingerahmt von zwei soliden Wachtürmen sieht man nicht viel mehr als eine relativ hohe Mauer. Im Zentrum jedoch befindet sich ein solide aussehendes Metalltor. Der viele Sand und Staub drängt sich hier in scheinbar jede Ritze, den die Mauern und Türme sind dick davon bedeckt. Das Äußere lässt sogar vermuten, dass diese Station aus dem letzten Jahrtausend stammt, so wie sie heruntergekommen ist. An einigen Stellen bestehen die Wände teils aus Stein und teils aus zusammen geschweißtem Metallschrott.

\secret{Bei näherer Betrachtung (Sinnesschärfe-Gruppenprüfung: Basiswert 12)\\
fällt aber auf, dass auf der rechten Seite des Tores ein Loch von der\\
Größe eines Kopfes in der Wand ist. Ein mutiger Charakter könnte\\
hindurch blicken und in einen leeren, dreckigen Innenhof sehen,\\
auf dem einige Hütten stehen. Alles ist voller Staub und Dreck.}

Es wird der Soldat \npc{Travers Stonigen} auf dem linken Wachturm auf sie aufmerksam, der sie entgeistert anstarrt. Als er sich aus seiner Schockstarre löst, fragt er, was die Charaktere hier wollten. Er wird es sich anhören und dann weg gehen.

Wenig später wird das große Metalltor geöffnet. Ein ächzendes Geräusch ertönt dabei und überlagert sich auf befremdliche Weise mit dem Rauschen des Sturms. Es tritt ein Mann in militärischer Uniform heraus. Hinter ihm steht ein Soldat mit einem massiven Schraubenschlüssel -- es ist der Soldat vom Wachturm. Der Mann beginnt nun zu sprechen:

\secret{Unter Umständen muss diese wörtliche Rede angepasst werden.}

\speech{Hallo. Mein Name ist \npc{Offizier Brown}. Ich habe hier das Sagen. Ich hörte, weshalb ihr gekommen seid. Aber wir können euch nicht helfen. Weder wissen wir, wer ihr wirklich seid, noch, wieso ihr hierher kamt oder was ihr jetzt von uns wollt. Wir werden unsere Ressourcen nicht mit euch teilen. Ihr könnt vor den Toren kampieren, wenn ihr das wollt. Aber wir werden euch nicht einlassen. Und versucht nicht, nach Wasser oder Benzin zu fragen. Das hier ist nicht Southern City, die Stadt des Überflusses. Wir rationieren unsere Ressourcen extrem und haben doch selbst keine mehr. Nachschub kommt auch keiner. Also verschwindet!}

\secret{\npc{Offizier Brown} kann nicht manipuliert werden.}

Ein Charakter könnte sich bei einer erfolgreichen Prüfung auf Bildung $8$ daran erinnern, dass zwischen \npc{Admiral Connor} und \npc{Offizier Brown} vor einigen Jahren ein heftiger Streit entbrannt war, der sich sogar in einen Putsch hätte zuspitzen können. Jedoch konnte die damalige Heeresleitung die Eskalation verhindern und beförderte \npc{Connor}, während sie \npc{Brown} ins militärische Exil, zum Last Known Point, schickte. Dort musste er seitdem als Boss von einer Handvoll Soldaten in ewiger Wüste bleiben und die Ländereien im Süden schützen, vor was auch immer.

\secret{Egal, was passiert, es läuft immer auf den Finalkampf\\in Abschnitt \ref{subsubsec:story.final-battle} hinaus.}

\subsubsection{Finaler Kampf}
\label{subsubsec:story.final-battle}

Der Finalkampf wird zwischen den Charakteren und den Soldaten, die am Last Known Point stationiert sind, stattfinden. Dabei wird \npc{Offizier Brown} erst fliehen, dann allerdings mit dem Sturmgewehr und im Exoskelett zurück kehren.

In der Zwischenzeit stand \npc{Travers} mit seinem Schraubenschlüssel am Tor, um den Charakteren den Einlass zu verwehren. Er wird sie auch angreifen, wenn sie versuchen, die Basis zu betreten. Bei der kleinsten Verletzung wird er aber zu fliehen versuchen. Der Versuch, ihm zu folgen, würde die Helden in den offenen Mündungslauf des Sturmgewehrs von \npc{Offizier Brown} führen, der erbarmungslos vorgehen wird. Andernfalls würde dieser ohnehin gleich auftauchen.

Sollten die Charaktere fliehen oder versuchen, dem Kampf auszuweichen, so werden sie von \npc{Offizier Brown} verfolgt und mit Sicherheit eingeholt, um getötet zu werden. Der Grund dafür ist die blinde Wut des verbitterten Offiziers.

Beim ersten Schuss, der fällt, wird auch \npc{Charlie Brown}, der Sohn von \npc{Offizier Brown}, auftauchen. Er wird seinen Vater um jeden Preis zu schützen versuchen.

Sobald einer der beiden Soldaten getötet ist, wird sich \npc{Travers} ergeben. Allerdings hat dieser in der Zwischenzeit im Bunker der Anlage eine Reihe von alten Datenträgern vernichtet ...

Wenn \npc{Charlie Brown} noch lebt, wenn sein Vater getötet wird, wird er in die Waffenkammer fliehen und sich mit einem Raketenwerfer ausrüsten, mit der er die gesamte Gruppe in die Luft sprengen will. Dabei wird er allerdings eine Kampfrunde zum Laden der Waffe benötigen, weshalb ein schnelles Töten von \npc{Charlie} der sicherste Weg zum Überleben der Truppe ist.

\secret{Wenn es sich abzeichnet, dass der Raketenwerfer alle Helden\\
erfolgreich tötet, so kann \npc{Travers Stonigen} eingreifen und\\
den verrückt gewordenen \npc{Charlie} niederschlagen.}

Wenn \npc{Offizier Brown} noch lebt, wenn sein Sohn stirbt, wird er vollends ausrasten und schreiend im Dauerfeuer auf die Helden zurennen. Er wird pro Kampfrunde zwei Mal angreifen können. Dabei wird er einerseits mit der Feuerwaffe und andererseits durch Prügeln Schaden austeilen.

\secret{Beachte den Exoskelett-Bonus auf körperliche Stärke und den Zielfaktor-Bonus des Sturmgewehrs in der Situation der Rage!}

Sobald Vater und Sohn getötet sind, ist der Hauptteil der Mission erledigt. Nun können die Helden die weitere Basis erkunden. Weiter geht es in Abschnitt \ref{subsubsec:story.end}.

\subsubsection{Ende der Mission}
\label{subsubsec:story.end}

Die Mission endet mit dem Tod der beiden Soldaten \npc{Brown}. Natürlich bleiben noch einige Fragen zu klären und die Umgebung zu erkunden.

Auf der sehr mickrigen Station leben tatsächlich nur diese drei Menschen, die die Helden bereits kennengelernt haben. Da nun zwei von ihnen tot sind, wird der Dritte im Bunde -- falls \npc{Travers} noch lebt -- dem Wahnsinn verfallen und zu absolut nichts mehr zu gebrauchen sein. Eine Prüfung auf Medizin 8 kann ihn noch weit genug beruhigen, dass er auf seinem Platz sitzen bleibt.

Die Basis besteht aus einer kleinen Waffenkammer, die nur illegale und sehr alte Waffen enthält, wenn man von Exoskelett und Raketenwerfer absieht. Die Schlaf- und Aufenthaltsräume sind so dreckig wie es bei einer Männer-WG in einer Sandwüste nur dreckig sein kann.

Der Wassertank gibt nichts mehr her, die Station liegt also auf dem Trockenen. Glücklicherweise finden die Charaktere in einem weiteren Schuppen noch mehrere Kanister mit Benzin, sodass sie ihren Bus auffüllen könnten.

Das Ziel der Mission war die Wiederherstellung der Wasserversorgung. Daher werden die Charaktere nach Wegen suchen, wie sie diese Mission nun vollenden können. Dabei führen die Rohre mit dem aufbereiteten Wasser aus dem Norden tatsächlich durch die Untergeschosse der Basis. Doch sie sind ebenfalls trocken und modrig. Eine Ratte tummelt sich dort und erschrickt die Ersten, die hinab steigen.

Folgt man dem Wasserrohr weiter in den Norden, wird man eine Meerwasserentsalzungsanlage vorfinden, die jedoch defekt und daher nicht betriebsbereit ist. Ein sehr guter Mechaniker käme lediglich zum Schluss, dass eine Antriebsschraube zerbrochen sei. Ein Ersatzteil müsste beschafft werden. Der einzige Ort für ein solches Ersatzteil sei wohl die Southern City.

Das Reparieren der Maschinen ist dabei nicht das einzige Problem. Denn außerdem saugen die Pumpen in der Leere. Dort, wo früher das Meer war, ist nun ein unendlicher weiter Krater.

Mit diesen Informationen kehren die Charaktere womöglich in die Basis am Last Known Point zurück. \npc{Travers} wird sie nun erholter empfangen. Er wird Abendessen bereiten und etwas murmeln, dass der Auftrag nun erfüllt sei und die Charaktere schlafen könnten.

Am Last Known Point gibt es zudem ein Funkgerät, mit dem man Southern City kontaktieren könnte. Der Admiral wird die Erkenntnisse sammeln und die Mission an dieser Stelle beenden.

\subsection{Figuren}
\label{subsec:story-npc}

Die folgenden Figuren sind für die Story relevant und haben daher eigene kurze Beschreibungen:

\twocolumn

\character{Unteroffizier Karlsen,\\der begleitende Unteroffizier}{Hugo Karlsen}{Unteroffizier}{31}{\male}{1.81}{91}

\attributes{5}{6}{6}{4}{4}{4}

Karlsen ist ein muskulöser und gut trainierter Soldat. Er hat nicht vor, noch sehr lange ein Unteroffizier zu bleiben, sondern strebt nach höheren Posten. Daher wird er stets seine Befehle befolgen wie ein gut dressierter Schäferhund. Karlsen nennt wirklich niemals seinen Vornamen. Er schwor sich, jedem die Zunge herauszuschneiden, der ihn bei diesem Namen nannte. Er ist mit Kettenhemd und verstärkter Hose, einem Dolch sowie einer Handfeuerwaffe ausgestattet und trägt einen Kampfhelm auf dem Kopf. Erstaunlicherweise ist er überzeugter Vegetarier und würde niemals Fleisch essen.

\def\skillFight{+3}
\def\skillShoot{+4}
\def\skillHit{+2}
\def\skillEscape{+1}
\def\skillMove{+2}
\def\skillSurvive{-1}
\def\skillOrientation{-3}
\def\skillEdu{-1}
\def\skillMedi{-3}
\def\skillSocial{-3}
\def\skillManipulation{-2}
\def\skillCraft{-3}
\def\skillTechnic{+2}
\def\skillMachines{+3}
\skills

\character{Offizier Brown,\\der Boss am Last Known Point}{Jakob Brown}{Offizier}{44}{\male}{1.78}{82}

\attributes{4}{5}{8}{5}{5}{3}

Auch wenn der Streit vor vielen Jahren mit dem damaligen \npc{Unteroffizier Kreyl} beigelegt sein sollte, trägt er diese Lasten immer noch mit sich herum. Denn er kann \npc{Kreyl} nicht verzeihen, dass er nun am LKP dahin vegetiert. Er ist zwar ganz gut gebaut, vertraut aber lieber auf sein Sturmgewehr als seine Fäuste. Außerdem verfügt Offizier Brown über ein gewöhnliches Messer und ein Exoskelett, welches er allerdings nur in seltenen Fällen einsetzt. Zu den anderen Soldaten auf der Basis LKP, die ihm unterstellt sind, ist er gut gesonnen, zu Fremden ein echtes Arschloch.

\def\skillFight{+1}
\def\skillShoot{+4}
\def\skillHit{+1}
\def\skillEscape{+4}
\def\skillMove{+2}
\def\skillSurvive{+1}
\def\skillOrientation{-3}
\def\skillEdu{+1}
\def\skillMedi{-3}
\def\skillSocial{-5}
\def\skillManipulation{-1}
\def\skillCraft{-3}
\def\skillTechnic{-1}
\def\skillMachines{+3}
\skills

\character{Travers Stonigen,\\ein Soldat am Last Known Point}{Travers Stonigen}{Soldat}{25}{\male}{1.69}{74}

\attributes{4}{5}{3}{6}{5}{7}

Er wollte immer schon zum Militär und große Taten vollbringen, die Oberfläche sehen und die Welt aus den Angeln heben. Dass er dazu aber drei Jahre am Last Known Point, dem wörtlichen Arsch der Welt, verbringen müsste, hätte \npc{Travers} sich nicht träumen lassen. Daher ist es nicht wirklich verwunderlich, dass er nicht mit vollen Engagement hinter seinen Tätigkeiten her ist, besonders wenn es um Wachdienste oder Instandhaltung geht. Und vielleicht lag es daran, dass \npc{Travers} kein guter Kämpfer und eher schüchtern ist, dass er es nicht zu mehr gebracht hat.

\def\skillFight{-2}
\def\skillShoot{-3}
\def\skillHit{-3}
\def\skillEscape{+2}
\def\skillMove{-1}
\def\skillSurvive{-2}
\def\skillOrientation{+3}
\def\skillEdu{+1}
\def\skillMedi{+3}
\def\skillSocial{+4}
\def\skillManipulation{+2}
\def\skillCraft{-2}
\def\skillTechnic{-2}
\def\skillMachines{-1}
\skills

\character{Charlie Brown,\\der Sohn von Offizier Brown}{Charlie Brown}{Soldat}{19}{\male}{1.71}{78}

\attributes{5}{4}{6}{2}{4}{5}

\npc{Charlie Brown} ist der Sohn des Offiziers, mit dem er auf der Basis Last Known Point lebt. Seine Mutter kennt \npc{Charlie} nicht. Man könnten ihn als ,,verrückt`` bezeichnen, denn viele menschliche Kontakte hatte er in seinem Leben bisher nicht. Zudem ist er gezeichnet durch mehrere Brandnarben auf seinen Armen und im Gesicht, was es nicht besser macht, mit anderen Menschen zu interagieren. Stattdessen vertraut er lieber auf seinen Vater, dem er bis ans Ende der Welt -- also zum Last Known Point -- und in den Tod folgen würde. Dabei vielleicht selbst zu sterben ist kein echtes Hindernis.

\def\skillFight{+3}
\def\skillShoot{+3}
\def\skillHit{+2}
\def\skillEscape{+2}
\def\skillMove{+1}
\def\skillSurvive{-2}
\def\skillOrientation{-4}
\def\skillEdu{-2}
\def\skillMedi{-3}
\def\skillSocial{-5}
\def\skillManipulation{-4}
\def\skillCraft{-1}
\def\skillTechnic{+2}
\def\skillMachines{+2}
\skills

\onecolumn
